---
aid: 9025
zid: 598461
title: "闹临高事件对各个部门的不完全总结"
author: 真红骑士
date: 2015-06-25 10:45:56+07:00
lastmod: 2015-06-25 21:05:00+07:00
---

真红骑士 于 2015-6-25 10:45:56 发表了：

首先是内控方面，对内侦察网部分是各个部门里表现最好的，即使大侠们得到了资料做了相对充分的准备的情况下依旧被发现，林铭和司马球道(前期)没有被很快发现我觉得不是太奇怪，就算现代对没有特别活动，只是收集公开情报的人员也很难监控

第二说说警卫营，说真的，警卫营真是很苦逼，正文里提过，专门负责警卫的警卫连只有连级规模，没有编制欺诈的话，顶天也就是 100+，训练也很可能不是完全按照护卫来训练的，还经常要借调，人员不足是事实，姑且给个合格的评价我觉得还是可以，更高的就不行了

第三是国家警察，从林铭游记部分看对于常规治安方面来看表现还是比较出色的，临高本部的日常治安管理的不错，不过人员还需要充实，对警员的压榨有点夸张。在最后阶段抓捕时候出现的问题我觉得出自两方面，第一是学院祭分散了人员，第二，和政保局的沟通不理想。从抓捕第一批武林人士和第二批抓捕后半段来看国家警察(包括充实来的政保局特工，警卫营，治安军)是有能力以很小的伤亡搞定的，但是上面两点造成很多不必要的伤亡

第四，政保局，就像上面所说，侦查部分做的不错(这个成绩应该是政保局和国家警察一起的功劳)，从逻辑和结果上来看大雨伞案不急于抓捕我觉得是正确的，但是没有考虑到的一点是，事实上没有足够的人员来为部分需要保护的元老/少元老供足够的保护，从而使得部分元老/少元老陷入不必要的危险

重复一遍，政保局没有考虑的安保部门没有足够人手的事实，从而使得部分元老/少元老陷入不必要的危险

除了这很要命的一点外我觉得大雨伞案的办案过程我觉得基本是正确的

最后，军队人员审查，很遗憾的是这个只能说是年代的限制了，让王七索这样人混进来几个没法避免，无论是从技术条件还是我们的势力的控制范围来看基本做不到完全避免

---

wangyongsk 于 2015-6-25 10:50:46 发表了：

说的不错，人非完人，在当时的条件下不可能苛求这些业余人员的超常发挥了，出错误是正常的，上纲上线啥的有点没意思了。

---

苍野 于 2015-6-25 10:52:13 发表了：

发现琼安客栈的线索后，政保局还不通知警备营立刻包围抓人严刑拷打就是严重渎职了，防患于未然才是必须的。

至于放长线钓大鱼，那是两个组织水平相当的特工机构乃至政权对抗才用得上的伎俩，对于大明此类力量暴力碾压是性价比最高的方式，赵皇上在杭州玩特么将计就计就差点玩脱了，政保局居然不吸取杭州教训，在临高玩砸十倍，而且午木的官僚老爷作风十足，基本都是杨、刘两个侦查员在看看案卷，东方同志交来线索，漫不经心就扔给手下人了，这种业务素质太差了

---

ykmars 于 2015-6-25 12:00:52 发表了：

五木应该贬下去，把有特工经验的郭或凯射琳换上来

---

cicsy 于 2015-6-25 12:34:47 发表了：

> ykmars 发表于 2015-6-25 12:00
>
> 五木应该贬下去，把有特工经验的郭或凯射琳换上来

郭东主是紫字号的信用担保人，不可能调回来。

萨琳娜？信不信马督工把辛无忌派到政保局去给她当副手逼她称病休养？几个强力单位，陆军偏马，海军偏文，警察偏马，特侦队偏钱，但大都是偏。唯独政保局那是马派的禁脔，就是派只猴子上去都不可能让钱系还是外国人还是女人的萨琳娜去当二把手。

---

真红骑士 于 2015-6-25 12:49:11 发表了：

> 苍野 发表于 2015-6-25 02:52
>
> 发现琼安客栈的线索后，政保局还不通知警备营立刻包围抓人严刑拷打就是严重渎职了，防患于未然才是必须的。 ...

已经确切的知道内部有内鬼的情况不想着清除内鬼就想着抓人？你这想法比午木还不如，这才是真正的渎职，工作没有责任心

---

真红骑士 于 2015-6-25 12:50:48 发表了：

> 苍野 发表于 2015-6-25 02:52
>
> 发现琼安客栈的线索后，政保局还不通知警备营立刻包围抓人严刑拷打就是严重渎职了，防患于未然才是必须的。 ...

作为部门领导，不可能事事亲力亲为，把卷宗交给专案组负责人处理没什么不对

---

cicsy 于 2015-6-25 13:00:48 发表了：

> 真红骑士 发表于 2015-6-25 12:49
>
> 已经确切的知道内部有内鬼的情况不想着清除内鬼就想着抓人？你这想法比午木还不如，这才是真正的渎职，工 ...

重要且紧急 vs 重要且不紧急

抓了潜入的敌对分子，能不能审出、查出内鬼不能确定，有一定可能。但是这批抓了以后再要组织这种规模的颠覆活动没有个半年是不可能的。内鬼的上级可没有无线电报。

---

真红骑士 于 2015-6-25 13:21:53 发表了：

> cicsy 发表于 2015-6-25 05:00
>
> 重要且紧急 vs 重要且不紧急
>
> 抓了潜入的敌对分子，能不能审出、查出内鬼不能确定，有一定可能。但是这批抓 ...

抓住第二批大侠，同时能审出七爷当然皆大欢喜

从当时的视角看，也就是小雨伞案来看，武林人士的破坏力有限，(事实上，第二批大侠也是看到校园祭才起意制定具体行动的)

如果是暴露之后很快抓，但是同时没有抓到七爷的话，肯定很多人抱怨，不见得比现在好过，对多数元老来说，由于第一批的印象，反正丫没有多少破坏力，结果放跑了内鬼

事实上，也正是有了第二批大侠的行动才能明确的抓住七爷，在小雨伞案的时候，线索太少

所以在当时，午木做出暂缓抓人的决定是合理的

---

真红骑士 于 2015-6-25 13:27:14 发表了：

> cicsy 发表于 2015-6-25 05:00
>
> 重要且紧急 vs 重要且不紧急
>
> 抓了潜入的敌对分子，能不能审出、查出内鬼不能确定，有一定可能。但是这批抓 ...

顺带说一句乐队和钱朵朵是配置卫兵的(虽然一个数量不够，一个被钱朵朵直接退掉了)，被干掉警察是国家警察

如果抓捕现场是国家警察负责的话午木还是能甩锅的

---

cicsy 于 2015-6-25 13:27:15 发表了：

> 真红骑士 发表于 2015-6-25 13:21
>
> 抓住第二批大侠，同时能审出七爷当然皆大欢喜
>
> 从当时的视角看，也就是小雨伞案来看，武林人士的破坏力 ...

还是那句话，让成年元老冒险或许说得过去，切切实实的让未成年元老——甚至让核心未成年规划民遇到生命威胁，这属于谁都不能碰的绝对政治高压线。要是国内某地公安为了放长线钓大鱼让恐怖分子炸了小学大门，那是省厅厅长开始一级级往下撸。

---

真红骑士 于 2015-6-25 13:29:00 发表了：

> cicsy 发表于 2015-6-25 05:27
>
> 还是那句话，让成年元老冒险或许说得过去，切切实实的让未成年元老——甚至让核心未成年规划民遇到生命威 ...

是钱朵朵自己退掉了卫兵(虽然当时还不知道他就是内鬼)，原因是他是男的

---

cicsy 于 2015-6-25 13:32:54 发表了：

> 真红骑士 发表于 2015-6-25 13:29
>
> 是钱朵朵自己退掉了卫兵(虽然当时还不知道他就是内鬼)，原因是他是男的

王七索是内鬼不是政保局执行机关的责任，是负责政审那口的责任。如果及时抓捕，最严重的情况是三个未成年元老面对一个没有任何后援、撤退路线的叛变警卫员。而现实是三个未成年元老切实面对了多个化妆潜伏的敌方武装人员，且有支援、有撤退路线，唯一的幸运是叛变警卫员被支走了。

---

真红骑士 于 2015-6-25 13:53:14 发表了：

> cicsy 发表于 2015-6-25 05:32
>
> 王七索是内鬼不是政保局执行机关的责任，是负责政审那口的责任。如果及时抓捕，最严重的情况是三个未成年 ...

注意，我说的是决策的合理性，而不是决策结果的正确，我们说的没有矛盾，因为合理的决定不一定有理想的结果，我一楼就说了，午木的问题是结果上造成了元老和少元老陷入危险的事实

找抓的话自然这次不会让元老少元老遇险，但是很大概率找不到七爷(当时线索实在非常少，事实上也是第二次事件里才抓到马脚)，这样风险依旧在，由于第一次抓捕(小雨伞案)从侧面看是很顺利，所以午木可能很自然的会认为大侠们的战斗力有限，所以抓住内鬼自然就更优先考虑也是自然(从午木和赵慢熊的对话中可以印证，当时的重心已经偏向抓内鬼了)

---

真红骑士 于 2015-6-25 14:09:29 发表了：

> cicsy 发表于 2015-6-25 05:32
>
> 王七索是内鬼不是政保局执行机关的责任，是负责政审那口的责任。如果及时抓捕，最严重的情况是三个未成年 ...

看了一下，事情的顺序是这样的，雨伞专案事件&gt;午木和赵慢熊关于内鬼的讨论&gt;大雨伞专案立案&gt;第二批大侠潜入

大雨伞专案的原本就是抓内鬼，因为当初发现第一批大侠就是针对社会管理有准备的

---

苍野 于 2015-6-25 14:57:21 发表了：

> 真红骑士 发表于 2015-6-25 13:53
>
> 注意，我说的是决策的合理性，而不是决策结果的正确，我们说的没有矛盾，因为合理的决定不一定有理想的结 ...

恰恰是决策的合理性上有严重的问题。

当内保网发现几十名准军事人员，在有相当规模的财力支持下，伪造身份潜入临高，居然不是第一时间把他们全部拘捕并严刑拷打，顺藤摸瓜搜捕其在临高的策应人员，并在对外情报局和特侦队的配合下追猎其在大陆的策划者，反而慢慢悠悠纵容这帮不定时炸弹在临高四处闲晃，这种决策是典型的头壳坏掉，从早慢熊开始到午木：

早、午所谓的放长线吊大鱼，是在用对付 20 世纪的 CIA/KGB，而且派来的是**情报人员**而非执行人员的时候才用得上；现在首先是 17 世纪的大明，而且人家一次派来**成队的准军事人员**，居然还有闲情逸致搞这套把戏…尼玛如果卓一凡在体育馆里对万寿无疆的文总暴起发难，这个乐子就大了；现在更是放纵这些准军事人员在临高制造骚动，只为就地钓一个所谓内鬼…

再说一遍，大陆对内鬼的经费、工作指导，必然另有渠道；完全可以通过歼灭大侠，去大陆反追击策划者，然后再反查内鬼来搞定这件事；如果说临高是筛子，大明干脆是可漏吞舟的破网，**政保总局不去考虑通过进攻来追查内鬼，反而是通过纵容内鬼和准军事人员作恶来查，从一开始的工作思路上就全错了！**

---

苍野 于 2015-6-25 14:59:51 发表了：

> 真红骑士 发表于 2015-6-25 13:53
>
> 注意，我说的是决策的合理性，而不是决策结果的正确，我们说的没有矛盾，因为合理的决定不一定有理想的结 ...

在临高的线索少，在大陆的线索简直是铺天盖地，是谁联络的这些大侠？这个联络又人是谁的门客？对外情报局和特侦队直接去大陆出几个月差，分分钟就把幕后老板直接抓出来拷打，那要知道临高的内鬼是谁还不容易？对方又不是兰利

---

真红骑士 于 2015-6-25 15:06:08 发表了：

> 苍野 发表于 2015-6-25 06:57
>
> 恰恰是决策的合理性上有严重的问题。
>
> 当内保网发现几十名准军事人员，在有相当规模的财力支持下，伪造身 ...

等着人家把我们的情报算漏出去你就开心了

只有千日做贼没有千日防贼，之后内控失手一次乐子就真大了

---

真红骑士 于 2015-6-25 15:07:50 发表了：

> 苍野 发表于 2015-6-25 06:59
>
> 在临高的线索少，在大陆的线索简直是铺天盖地，是谁联络的这些大侠？这个联络又人是谁的门客？对外情报局 ...

哪来的上帝视角，你要说军政财经情报也罢，这方面情报根本不会可以去收集

---

苍野 于 2015-6-25 15:15:32 发表了：

> 真红骑士 发表于 2015-6-25 15:07
>
> 哪来的上帝视角，你要说军政财经情报也罢，这方面情报根本不会可以去收集

这根本不是情报问题，而是行动问题，严刑拷打大侠 -&gt; 追查其在大陆的指挥者 -&gt; 去大陆逐级追猎指挥者 -&gt; 拷打指挥者查出临高内鬼身份，这个链条很难懂么？

---

真红骑士 于 2015-6-25 15:19:28 发表了：

> 苍野 发表于 2015-6-25 07:15
>
> 这根本不是情报问题，而是行动问题，严刑拷打大侠 -&gt; 追查其在大陆的指挥者 -&gt; 去大陆逐级追猎指挥者 -&gt;&nbsp;&nbsp;...

完全没有可行性，看看石翁 VS 赵引弓那一次

---

苍野 于 2015-6-25 15:33:52 发表了：

> 真红骑士 发表于 2015-6-25 15:19
>
> 完全没有可行性，看看石翁 VS 赵引弓那一次

那次是赵皇上自己脑抽玩脱了……

---

苍野 于 2015-6-25 15:45:38 发表了：

> 真红骑士 发表于 2015-6-25 15:19
>
> 完全没有可行性，看看石翁 VS 赵引弓那一次

认真说，赵皇上那次是敌强我弱，敌明我暗，黄桑身边只有一个特侦小分队，各种情报搜集（包括拷打）整理判读工作都不能展开，即便这样那个将计就计也是很脑残；

从临高总部，顺藤摸瓜去大陆追猎策划者，和杭州事件比，强弱明暗完全倒转。那杭州事件来比附，完全不伦不类~

---

苍野 于 2015-6-25 15:46:30 发表了：

> 真红骑士 发表于 2015-6-25 15:19
>
> 发重复了，删除

---

eumenes 于 2015-6-25 16:35:12 发表了：

_本帖最后由 eumenes 于 2015-6-25 16:39 编辑_

> 苍野 发表于 2015-6-25 15:15
>
> 这根本不是情报问题，而是行动问题，严刑拷打大侠 -&gt; 追查其在大陆的指挥者 -&gt; 去大陆逐级追猎指挥者 -&gt;&nbsp;&nbsp;...

能组织起这种水平渗透的人，前台几个人被抓立马就把线掐断了，还能给你顺藤摸瓜？

这次正因为凑巧把现场警卫也扣下，对方在临高负责人偏偏在其中。

你信不信事先抓大侠根本摸不到王七索，以王的身份只怕抓捕人员还没出门他就知道了（甚至于他自己就可能是抓捕人员）。

这次把七爷抓住什么过失都顶了，否则谁知道他能潜伏的多深危害多大。

---

eumenes 于 2015-6-25 16:53:46 发表了：

> 苍野 发表于 2015-6-25 14:59
>
> 在临高的线索少，在大陆的线索简直是铺天盖地，是谁联络的这些大侠？这个联络又人是谁的门客？对外情报局 ...

跑到两眼一抹黑的敌占区搞刑侦这么容易？

---

苍野 于 2015-6-25 16:55:13 发表了：

> eumenes 发表于 2015-6-25 16:35
>
> 能组织起这种水平渗透的人，前台几个人被抓立马就把线掐断了，还能给你顺藤摸瓜？
>
> 这次正因为凑巧把现 ...

你这是假设总参三部/CIA/KGB 也穿越到这个位面来对付澳宋了……

---

eumenes 于 2015-6-25 16:59:10 发表了：

_本帖最后由 eumenes 于 2015-6-25 17:14 编辑_

> 苍野 发表于 2015-6-25 16:55
>
> 你这是假设总参三部/CIA/KGB 也穿越到这个位面来对付澳宋了……

别扯淡。

这次要不是王七索在钱朵朵那里露出马脚，他可不已经把线掐断了么。

换个角度，真要搞合理主意贴近现实，那么闹临高整个一出就是败笔，这种渗透破坏明国朝廷搞不来，明国官绅更是既没有意愿也没有能力搞。

---

eumenes 于 2015-6-25 17:21:52 发表了：

> cicsy 发表于 2015-6-25 13:32
>
> 王七索是内鬼不是政保局执行机关的责任，是负责政审那口的责任。如果及时抓捕，最严重的情况是三个未成年 ...

七爷甚至连政审口的责任也不是。

髡人招募了一大堆流民或者自愿投奔的人员，这些人的生活经历根本是无从查实的。

除非只从自己控制区内征兵招人，否则类似情况根本不可能避免。

---

楚雪辉 于 2015-6-25 18:56:43 发表了：

还有就是对小元老们的安全教育问题的反思

---

守夜人 于 2015-6-25 21:00:57 发表了：

> 苍野 发表于 2015-6-25 14:57
>
> 恰恰是决策的合理性上有严重的问题。
>
> 当内保网发现几十名准军事人员，在有相当规模的财力支持下，伪造身 ...

这帮人说不上什么准军事人员，一帮身手好点江湖客而已，所有行动计划都是王七索一手策划的，他们还真是没有表现出多少恐怖分子的气息来，专业性这点他们还真是没啥表现的。临高这个背景设定街面上从来都不缺江湖人士，连狒狒自己都招来用。要是这种规模来的都是林铭这种锦衣卫出身的货，估计早就被扣死了

---

守夜人 于 2015-6-25 21:05:06 发表了：

> 苍野 发表于 2015-6-25 15:15
>
> 这根本不是情报问题，而是行动问题，严刑拷打大侠 -&gt; 追查其在大陆的指挥者 -&gt; 去大陆逐级追猎指挥者 -&gt;&nbsp;&nbsp;...

你这么干，首先什么都拷打不出来，别说石翁了，他们连七爷是谁都不知道，而且七爷都不知道真正指挥者是谁，这方面千万别当古人就傻——这帮人主要环节是通过死信箱联系的。其次，你动手这个时间练拷打的需要都没有，大侠们还什么都没干呢，甚至其中大部分人连干啥都不知道，只要卓一凡司马这俩关键人员能忍住不张嘴，搞不好还得放人……

---
